日本虛擬主播公司Cover公開道歉並堅決擁護「一個中國」原則

日本虛擬主播讚台灣引來戰狼 母公司道歉
最新更新：2020/09/30 10:39

影片來源：HoloGo! / ホロライブ5期生 / まとめ / 切り抜き / ほろふぁいぶ

（中央社台北30日電）日本虛擬主播日前在直播中將台灣與其他國家並列，並稱台灣是「上位之國」，中國大陸網友抗議後，母公司COVER發出道歉聲明，並以公布後台數據為由，停止虛擬主播3週的活動。

COVER還在另外發布的中文版道歉聲明中，宣稱堅決擁護「一個中國」原則。

日本虛擬偶像品牌Hololive旗下VTuber（虛擬主播）「赤井心」在24日直播時，公布頻道內各國粉絲所占比例，台灣粉絲訂閱占7%，排名第3。直播畫面同時顯示中華民國國旗。

隔天，Hololive旗下另一VTuber「桐生可可」也在直播中公開各國粉絲的比例數據，台灣粉絲占4.7%，同樣位列第3名，桐生可可在直播中稱台灣是「上位之國」。

不過，大量對此不滿的中國大陸網友湧入Hololive的各個官方授權直播平台抗議，中國影音平台嗶哩嗶哩（bilibili）很快就刪除這兩段直播影片，並且做出「永久封禁」的處置。

Hololive的母公司Cover27日就此公開致歉，宣布赤井心和桐生可可將停播3週。

Cover在全球版道歉聲明中表示，處分VTuber是因為其在直播中公開了機密的後台數據。但該公司在另外發布的中文版聲明，宣稱堅決擁護「一個中國」原則。

連排行榜都沒排上的中國大陸粉絲有如此大的影響力，讓該直播台的歐美與台灣粉絲大感不滿。

香港01報導，人數占絕對多數的日本粉絲則分成兩派，一派認為日本公司的確應該遵守日本政府的外交政策；另一派則嘲諷Cover是不是也應該對釣魚台的所有權歸屬發個聲明。

報導說，網路主播的主要收入來源還是廠商的廣告，粉絲的數量和打賞的金額，都只是爭取廠商廣告的一種籌碼。從這個角度來看，Cover會為了中國大陸的廣告市場而處分VTuber就完全可以理解。

目前，Hololive為了避免事態擴大，已在YouTube直播頻道聊天室中封鎖China和Taiwan字眼。（編輯：翟思嘉/楊昇儒）1090930

今時今日連教宗都奶共

日本還是有奶共企業

教宗只為了自己的名聲

釣魚台是中國的

把聲好難頂

人気VTuber「台湾発言」の波紋 赤井はあと・桐生ココ活動自粛、所属のホロライブは「一つの中国」支持を声明で...

又話台日友好嘅

這樣的公司會搞到三面不是人

奶撚到咁

日本虛擬主播赤井心讚台灣引來戰狼 母公司禁播3週並道歉
最新更新：2020/09/30 11:14

日本虛擬主播「赤井心」日前在直播中將台灣與其他國家並列，並稱台灣是「上位之國」，遭中國網友抗議。圖為赤井心直播畫面。（圖取自Haachama Ch. 赤井はあと ）

（中央社台北30日電）日本虛擬主播日前在直播中將台灣與其他國家並列，並稱台灣是「上位之國」，中國大陸網友抗議後，母公司COVER發出道歉聲明，並以公布後台數據為由，停止虛擬主播3週的活動。

COVER還在另外發布的中文版道歉聲明中，宣稱堅決擁護「一個中國」原則。

日本虛擬偶像品牌Hololive旗下VTuber（虛擬主播）「赤井心」在24日直播時，公布頻道內各國粉絲所占比例，台灣粉絲訂閱占7%，排名第3。直播畫面同時顯示中華民國國旗。

隔天，Hololive旗下另一VTuber「桐生可可」也在直播中公開各國粉絲的比例數據，台灣粉絲占4.7%，同樣位列第3名，桐生可可在直播中稱台灣是「上位之國」。

不過，大量對此不滿的中國大陸網友湧入Hololive的各個官方授權直播平台抗議，中國影音平台嗶哩嗶哩（bilibili）很快就刪除這兩段直播影片，並且做出「永久封禁」的處置。

Hololive的母公司COVER 27日就此公開致歉，宣布赤井心和桐生可可將停播3週。

COVER在全球版道歉聲明中表示，處分VTuber是因為其在直播中公開了機密的後台數據。但該公司在另外發布的中文版聲明，宣稱堅決擁護「一個中國」原則。

連排行榜都沒排上的中國大陸粉絲有如此大的影響力，讓該直播台的歐美與台灣粉絲大感不滿。

香港01報導，人數占絕對多數的日本粉絲則分成兩派，一派認為日本公司的確應該遵守日本政府的外交政策；另一派則嘲諷COVER是不是也應該對釣魚台的所有權歸屬發個聲明。

報導說，網路主播的主要收入來源還是廠商的廣告，粉絲的數量和打賞的金額，都只是爭取廠商廣告的一種籌碼。從這個角度來看，COVER會為了中國大陸的廣告市場而處分VTuber就完全可以理解。

目前，Hololive為了避免事態擴大，已在YouTube直播頻道聊天室中封鎖China和Taiwan字眼。（編輯：翟思嘉/楊昇儒）1090930

其實有冇可能解封？

自己引公關災難

戰咩狼 共狗就共狗啦